﻿1. Установить программу, при первом запуске выбрать "Evaluate for free"
2. Скачать наиболее актуальную версию активатора, распаковать архив, нас интересует файл "jetbrains-agent.jar", скопировать его, к примеру, в папку "C:\Act\"

3. В меню редактора выбрать "Configure" или "Help" и зайти в "Edit Custom VM Options..."
4. В открывшемся окне в конец вставить строку "-javaagent:C:\Act\jetbrains-agent.jar" без кавычек (пример для Windows)
5. Перезапустите программу, в меню зайдите в "Help" -> "Register..." или "Configure" -> "Manage License..."
	1) перейдите в блок "License server" вставьте в поле адрес "http://fls.jetbrains-agent.com" без кавычек и нажмите "Activate"
	или
	2) перейдите в блок "Activation code" и вставьте туда код из файла ACTIVATION_CODE.txt, находящегося внутри скачанного в начале архива
	(!) при постоянном появлении лицензионного всплывающего окна удалите записи в hosts файле, связанные с jetbrains